保皇黨都是文盲

2019年03月08日

保皇黨都是文盲 - 馮睎乾

工黨趙恩來fb圖片(互聯網)

網友傳來圖片，顯示一群麻甩佬在舉牌拉橫額，橫額角落印着「民建聯」三字，還有兩行大字標語，寫什麼「解決長遠土地供應問題 儘快展開『開日大嶼』相關研究」。我看了這幅圖，拳頭都硬了，實在忍不住回覆：「你傳禮義廉嘅相畀我做乜呢？你不如send篤屎畀我啦笨。」網友說，這是民建聯荃灣區議會的特別會議，正表態支持那個花一萬億填海的「明日大嶼」。關我咩事呢？網友說：「馮翁，你沒留意橫額錯字嗎？居然把『明日大嶼』寫成『開日大嶼』，笑死人了。保皇黨都是文盲。」

我儘管鄙視民建聯，但也不能埋沒良心，誣指他們是文盲。他們不是。

首先，「開日大嶼」不一定是打錯字。「開日」一詞並沒有錯，中國術數家有所謂「建除十二神」之說，每月把不同地支的日子，分為「建、除、滿、平、定、執、破、危、成、收、開、閉」十二類。例如現在農曆二月是卯月，凡戍日皆是「開日」，宜祭祀祈福，出行會友。「開日大嶼」很可能是一項屋邨活動，即著名的「蛇齋餅糭」內的「齋」，安排一班公公婆婆在開日前往大嶼山食齋拜神，有問題嗎？

第二，即使保皇黨真是打錯字，也不能稱之為文盲。將「明日」誤為「開日」，只是疏忽，並非文盲。一個人文盲，可能由於嚴重弱智，也可能因為幼年失學，總之都值得同情；但現在橫額上大大隻錯字也視若無睹，只表示他們馬虎到極點，套用大陸講法，叫「走腎不走心」，那就不應該原諒了。據百度解釋，「走腎」指腎上腺激素分泌，比喻性慾，用來形容一個人對另一人並非真心實意，只想上床滿足慾念。民建聯這幅橫額，完全表露了他們對填海的「走腎」態度，至於他們內心隱藏着什麼慾望，哈哈哈哈，那就不得而知了。說「保皇黨都是文盲」，你不是罵他們，反而是幫他們開脫。

以上評論，我相信民建聯成員也會同意。不信的話，你可以問一問不是文盲的曾鈺成：「你認為自己的黨友是文盲，抑或走腎？」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
天下左膠一個樣 (李純恩)

下一則
下一則
屎忽鬼和契弟 (邁克)

保皇黨唔文盲，就唔會盲目護主拉